\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Registre (REG)}
\label{subsec:comp_reg}

\begin{wrapfigure}{R}{5cm}
	\centering
	\includegraphics{component/reg.png}
	\caption{\label{fig:reg} Registre}
\end{wrapfigure}

Ce composant est une implémentation de registre synchrone à taille variable.
\\*
Pour résumer son fonctionnement,  Lors d'un front montant  sur CLK avec le bit
EN actif alors la valeur de l'entre I est enregistrée,  la valeur  enregistrée
peut être lue sur la sortie O. De plus, si le reset est activé la valeur
enregistrée est remise à zéro. \\*
Dans notre implémentation du MIPS~I,  nous n'utilisons qu'un seul registre, le
compteur  ordinal  PC.  Mais  pour  une implémentation  complète de  la partie
opérative il est nécessaire d'ajouter les registres HI et LO pour contenir les
résultats  de  la  multiplication  et  de  la  division.  De  plus,  pour  une
implémentation  pipelinée  du  processeur  il  est  nécessaire  de  placer  des
registres entre chaque étage du pipeline.\\*
Dans le cas des registres PC, HI et LO  des registres 32~bits suffisent. Pour
une implémentation  pipelinée,  des registres de  tailles variées  doivent être
utilisés  car  les données  échangées par les étages  du pipeline  ne  sont pas
toujours sur 32~bits.\\*
C'est en prévision d'une version pipelinée du  MIPS~I  que nous avons choisi de
concevoir des registres de taille générique.\\
\\
\\
\noindent Voir  la  figure  \ref{fig:reg}  pour le placement des ports  sur le
composant schématique.\\
\\
\\
\noindent Liste des paramètres génériques du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
SIZE  & Taille du registre &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\end{tabular}
\\
\\
\noindent Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
i & Données d'entrée  &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic_vector(SIZE-1 downto 0)|
\end{minipage}
\\
o & Données de sortie &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic_vector(SIZE-1 downto 0)|
\end{minipage}
\\
en & Active l'écriture dans le registre &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\\
clk & Horloge active sur fond montant &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{document}
